意大利總統就反歐元的經濟部長的任命實施否決權

意大利陷入重大政治危機

在意大利總統就反歐元的經濟部長的任命實施否決權之後，意大利就陷入了體制危機。孔特放棄了組閣，五星運動要求彈劾總統，聯盟黨則指責是歐盟干預了意大利事務。

意大利陷入重大政治危機，這是5月28日星期一下午上市的法國晚報世界報的頭版頭條大字標題。

該報指出，在意大利總統馬塔雷拉拒絕任命一名著名的反歐元的人擔任經濟部長後，意大利就陷入了體制危機。意大利總統的這一決定導致孔特放棄組閣，放棄組織由五星運動和聯盟黨組成的聯合政府。五星運動的領導人迪馬約呼籲彈劾總統，聯盟黨的領導人薩爾維尼則要求重新舉行選舉。

在內頁第二頁的國際版，法國世界報就意大利政治危機刊出的大字標題是：意大利陷入體制混亂。副標題說，在意大利總統就反歐元的經濟部長的任命實施否決權之後，剛被總統接受提名的總理孔特放棄了組閣，五星運動要求彈劾總統，聯盟黨則指責是歐盟干預了意大利事務。

相關的文章表示，在意大利3月4日的大選過去兩個半月後，這已經是意大利政局的第N次突變了，現在，意大利政治危機進入了新的階段，這場新的政治危機史無前例，嚴重的令人頭暈目眩。意大利總統馬塔雷拉使用了體制給予他的所有力量，成功地阻止了他極力避免的政府，雖然這可能只是為時不長。但是，在這麼做的同時，意大利總統可能也給“反體制”的政黨提供了好得不能再好的說辭，這就是，可能是柏林當局和布魯塞爾當局在背後遙控，拒絕傾聽聽意大利民眾的心聲。

聯盟黨的領導人薩爾維尼就表示，只能由意大利人來做決定，他說，意大利人從來沒有干預誰是法國的部長或者誰是德國的部長。薩爾維尼暗示，歐盟大國對意大利總統施加了壓力，以阻止意大利政府的誕生，薩爾維尼還說，意大利現在成了一個主權有限的國家。

法國世界報的文章寫道，意大利總統馬塔雷拉是意大利憲法的捍衛者，也是意大利體制的捍衛者，因此，他也是意大利國家經濟的支柱--意大利人儲蓄的捍衛者，意大利總統希望能夠避免發生災難。意大利總統強調，退出歐元，是一個極端嚴重的主題，競選期間，沒有提到退出歐元，在五星運動和聯盟黨的聯合政府協議中，也沒有提到退出歐元。今後，不可避免地，意大利總統成了五星運動和聯盟黨的攻擊目標。

默克爾︰意大利經濟框架討論 須符歐元區規則

意大利組閣失敗，準備重新大選。德國總理默克爾（Angela Merkel）表示，願與任何取向的意大利政府合作，但強調所有經濟措施框架的討論均要符合歐元區規則。

馬塔雷拉否決疑歐派學者薩沃納（Paolo Savona）的經濟部長提名，改為任命國際貨幣基金組織（IMF）前財政事務部主任科塔雷利（Carlo Cottarelli）為總理，準備重新大選及尋求通過預算案。

對於意大利現時政局，默克爾指，意大利作為歐元區成員，歐盟需要與意大利溝通。

默克爾亦指，希臘舉行大選、齊普拉斯（Alexis Tsipras）當選總理時，歐盟亦面對很多問題，但雙方展開討論後，已就一些問題達成共識。

她續指，現時意大利的情況類似，但所有有關經濟措施框架的討論，要符合歐元區的規則，而這是個十分困難的問題。

德國政府發言人表示，尊重意大利民主；德國的歐洲部長羅特（Michael Roth）卻稱，德國希望意大利盡快組成一個親歐的政府。

EU 惡撚到呢

EU真係一個垃圾反民主既機構 遲早比歷史唾棄

就算重選 只係激發到更多反EU既票

八月大選極右一定大獲全勝

我反而覺得EU 係唯一考慮長線人類發展的權力機構
強硬反壟斷法 , 嚴格私隱法 , 嚴格環保法 包括空氣食物
嚴格保障消費者
為人類未來出左好多力

岩啊
做既永遠都係英德法
其他

最近既例子，近排EU推左個人私隱保護既法例，全世界都受惠到

不過同蓮燈仔講呢d有撚用

好快可以睇到意大利人要私隱保護法定要自主權

呢個世界有一個地方既人真係覺得國家先於人民 為左國家利益可以犧牲個人自由同私隱架 巴打可以過去住下 都好方便

原來一係要入歐盟一係就要返大陸住，歐盟同大中華撚一樣咁惡

我見呢位巴打咁中意 推薦下姐

細野就大大力吹奏
唔怪得蛇齋餅粽咁受歡迎

呢d都叫細野

德國件肥婆會唔會諗得太好

意假

連燈仔有冇諗過去做意大利總理 唔需要係意大利公民甚至唔需要係人類technically 只要多數黨/執政聯盟同意的話搵隻貓做總理都得

仲未計選擇辦法同制度接近年年變

吊詭嘅係
今次事件正係違反咗意大利人民嘅選擇，意願，自主權
去遷就大中華，打錯，大歐盟嘅(金融) 安全

好似淨係歐盟區先要守
btw同連登仔講呢D真係side氣
睇野淨係識左膠唔左膠

意大利脫歐佢經濟第一時間冚家剷

意大利總統個權力唔係象徵性咩

意大利總統係由歐盟appoint出黎定係由國會推舉出黎？

任命權係咪起意大利總統手上？

意大利人要彈劾總統，或者未來要脫離歐盟，歐盟會唔會出兵干預？

咁點樣「違反咗意大利人民嘅選擇，意願，自主權」？原來歐盟既人出黎講兩句就會搞到意大利無哂民主無哂選擇自主？

有歐洲客既公司就要守 一係就退出歐洲市場

所以呢排應該會收到好多“Privacy policy update”既email

無錯。由總統否決果刻就係以歐聯想法凌駕是次選舉結果。

彈劾又好脫歐都好，只係抵抗呢個違反民意嘅行動。只係民主制度嘅修錯功能。

咩國家都好，係有主人鄒吓眉頭，就想吠嘅狗。
嚮香港你見得少？

Greece 早幾年對EU好惡，而家謝哂

修咩錯，任命權係人地既constitutional right黎

用香港黎比得啖笑，香港立法會同特首都無全面民意授權，人地有，有得比？

金色黎明靜左好多

歐盟對加泰單嘢係幾仆街，但呢單又關咩事？你又知唔知而家意大利或希臘咩事？知唔知佢地點解會攪到而家咁？

有無得脫歐唔找數

希臘根本自己搞柒個經濟
無記錯佢當年係造假數呃入歐元區
到就爆煲無得再拖就發難渣屌歐盟再搧動民粹
tsipras最後都要知玩唔起
你估用成個國家攬炒焦土好似連登仔講咁容易咩

可以！
EU封你陸路海路運輸
意大利食得屎啫

所以基本上任命個反歐經濟部長都唔會脫歐，但而家搞一搞就好難講

而家係否決一個民選政府提名既部長 就都唔嚴重？

單一貨幣 對經濟好既德國 匯率低 利率低 都係好事 有利經濟

對比較差既國家 意大利 希臘等 係匯率高 利率高 不利經濟

公平咩？

錢咪係德，法出

講就易做就難
你睇強如英國(歐盟第二大經濟體)都搞到一穫泡
因為好現實你脫左歐都仲係要互相倚靠
好似歐盟係英國貿易最大伙伴
你單方面拍枱離場搞寸左個關系你自己都唔好過
你話好似美國咁把炮玩拍枱都仲有機會
英國都今時唔同往日玩唔起
唔好講意大利了

唔嚴重, 因為反EU就係抵死

好似加泰既人去投票都比人毒打人權大愛左翼都係一句唔提

因為反EU = 抵死

你係緊縮幾年
經濟好多都好返
以前歐豬嘅葡，西都好返好多

西班牙啱啱先搞返好個經濟
明知加泰獨立一定搞死西班牙同加泰經濟
EU點撐？同埋講自治權，加泰已經高香港9條街

yes
如果支那對香港好似西班牙對加泰咁
肯定唔會有佔中港獨

加泰人自己選擇要獨立 後果應該由加泰人自己承擔

而唔係由EU 高高在上咁指指點點 否決你

咪就係為左錢, 連人權都可以放埋一邊

唔係話比加泰獨立, 只係譴責西班牙用暴力對待平民都唔做, 前一頁仲有條傻鳩話咩EU保護個人私隱

呢D咩野聯同聯合國一樣, 為利益而結合, 講就仁者無敵, 做就卑鄙而極

人權問題喺加泰好嚴重？
加泰獨立其實因為無大義名份

連希臘都反緊底
幾隻歐豬其實應該搞得掂
不過依加呢幾年難民問題
有人想順勢攬炒歐盟
唔知會搞成點

人權係講緊加泰公投果陣西班牙既暴力鎮壓

老弱殘都照打, 講緊既係排隊去投票冇示威冇叫口號既都比人打到頭破血流, 我又唔見果d相好似地中海d難民浸死左個細路仔咁瘋傳, 班左膠fans share呀話好慘呀?

到利害時刻邊有人權呀?

人地難民死裏逃生，原本嗰度打仗死嘅，餓死嘅都有。你唔係覺得加泰嘅人同呢班難民一樣吓話。

加泰經濟放落歐洲排頭三都得啦！

歐盟(各國)對加泰件事的處理係好縮骨及 PK，佢地有佢地的考慮，但唔足以 justify 佢地咁做。呢度我覺得無咩懸念藉口，歐盟係PK。

歐盟本身某意義你都可以話係個局，係一個類似港式聯繫匯率的局，但就算我唔講做數問題，當初點解其他國家都要入？其他新成員國點解緊縮經濟及俾人查數查到 PK 都仲死命要入？而果啲國家的人點解又俾佢地國家入？

對意大利個債務問題及同政治的睇法就真係傻到我都唔識答...

加泰經濟放落歐洲排頭三都得，咁同班市民排隊投票比人毒打有咩關係？

咁響一個經濟首屈一指既文明地方，排隊去投票竟然會比人打到爆曬缸，呢D叫人權呀? 定係好過難民就唔可以話自己慘? 你就完全冇正面回應我講既野，東拉西扯，呢個思維真係不得了

咩叫”就xxxx的任命實施否決權”

“否決任命xxxxx”會唔會好啲?

對做生意，有錢人黎講入歐盟緊係著數，之前又吹到歐盟有幾美好，之後原來要窮國家緊縮要得，而家班市民無得益，又要緊縮

支語啲文法係咁柒，以為講嘢歐化就係科學化同客觀，根本個文法就係 google translate 咁一一對應咁直譯 (係呀，連個文法都照樣搬埋...)...

分久必合，合久必分

最初EU除左經濟因素冇國界方便經貿之外就係為左對衡俄羅斯，做得成員國越耐就自然會感覺到壞處，入唔到既國家就想有堆可以埋

早幾年Brexit果陣已經有人講英國唔會係最後一個脫歐既國家，有人估係德國next，但估唔到有風聲既係意大利

歐盟有兩個重心，一大一細，一新一舊。呢兩樣同軍事其實都無咩關，因為一來有NATO，二來歐盟本身個設計就無兵/ 軍事元素。

舊同細果個係人口自由留動，在歐洲共同體時已局部達到，但真係居留及工作權利完全平等咁開放，係 EU 成立之後的事。

新、大同真果個重心，係歐元。事實上，人口留動亦係為咗將歐元威力最大化先有動機開放到咁：如果錢在歐盟內可自己留動、但人唔可以，咁就會影響到歐元自己的流通性。

歐元個設計的核心，係大家籌旗，集合大家的信用 (即係未來的總體經濟規模及相應增長) 來 back-up 呢種新貨幣。因為佢的 back-up 唔係一兩個國家，而係十幾二十個，所以個 back-up 會更大，隻貨幣會更強更穩定...... 理應

對出口大國言 (如德、法)，個好處係佢在歐洲內部出口時，因為人人都用同一隻貨幣，所以就唔會因此而令自己的貨幣(如舊馬克、法郎) 升值、繼而影響(歐洲內部的)出口。對外而言，因為有大把國家一齊同佢攤分個升值壓力 (例如德法賣咗好多嘢，以前就係馬克法郎自己升。但因為而家個貨幣係德法西意 ABCXYZ 都一齊用，佢地都會變相食咗個升值壓力)，所以佢整體會升慢咗，同時亦唔會影響到歐洲內部出口。

對歐洲內部出口弱國言就比較複雜啲。本來在無歐元時，佢地買人嘢多，買得耐，對家錢就會貴，自己錢會平，變相買返少啲人地嘢，人地又買返佢多啲嘢，就可以平衡返啲貿易差及經常帳。但而家入咗歐，就好似入咗聯匯，生產弱國就無法咁樣平衡返自己個貿易，變相就等於單向同人買嘢、欠人債、亦即係要幫人打工。咁其實都唔係無出路，好多國家就變咗做大國的代工工廠，例如中歐、東歐就有好多德法資工廠。就呢點言，就有好有越，兩睇啦。

但點解咁的情況下小國仲會想入歐盟？佢地其實有樣好好好好大的著數：入歐後，佢地就可以明正言順咁去發歐元債。個情況就等於：你係老闆仔，只要死捱、入到某個大牌子大公司成為 partner，就算係係弱都好，都可以拿住歐盟個牌頭 -- 即係歐盟各國的總合信用/ 生產力 -- 來賣債。呢樣嘢，啲小國就睇到留晒口水。你話就話到最後都係用各個國家的名義發歐債，但如果你個國家到時還唔到，因為用同一樣貨幣，其他國家無得話 「我唔認你條數」，就迫住要同你還。呢個就係當初歐元成立的連環船效果：本來，大定都以為係好嘢。

當時咁好境，大家又點諗到之後歐豬玩到咁大...

希債同意債就係咁來。希臘其實自二戰後就左右派互鬥，鬥到後來五十年代內戰 (好在菲臘親王走得快 ) 完，首先有個軍政府上台。果時係有 budget surplus 咖喎，但後來人民唔制，70年代中就推翻軍政府然後選舉。終於叫做有個民主政體，跟住就出事啦。左右兩派都為咗爭票，所以都勁民粹同勁蛇齋病糭甚至半賄選 -- 例如會有在明在暗用「免一年稅」來引人投票俾佢地黨。因為個政治環境係咁，所以啲政策同管治效率都好低。亦因此由80年代起啲 public debt 就嚟料。咁開支咁大 (未計貪污)，債又咁大，外債又愈來愈難借，點算？

多謝歐盟嘅出現，希臘2000年入歐後睇下個 external debt 就知佢借得勁凶狠：

而家意大利一來就係知自己個政治及金融體系狀態同希臘好似 -- 而家 public debt 佔 GDP 132% --，而留在歐盟好可能又係俾人局去緊縮。呢啲係之前佢地啲「傳統政治精英」嘅處理方向 (work 唔 work，做得足唔足另講下)，而意大利人民唔肯、覺得自己受之前的人昆、唔關佢地事/ 佢地根本就無受益，又覺得緊縮好痛苦 (咁希臘個 case 其實又真係縮得好慘，但你睇返上面個原因就... )，所以而家就選五星運動黨上去，因為佢地唔支持緊縮、反而覺得應該加大開支刺激經濟及提升返人民基本生活水平，而如果親歐盟嘅總統(及歐盟)唔肯過佢地，佢地就會選擇脫歐...

棄歐元? 咪玩啦, 唔係有德國做擔保邊個會借錢畀意大利

你講條文，我講精神
不如由實際結果睇吓總統嘅決定係咪錯囉。

如果重選後脫歐派贏更多，今次呢個條文上無錯嘅動作就造成同總統行為相反嘅效果。反之亦然。立此存照

歐盟國家債務問題根本原因係避稅同逃稅，希臘、西班牙同意大利如果收得返應收的稅項問題根本無咁大。真正解決問題的方法係global tax regime令企業無辦法左手交右手避稅

普通市民食哂入歐啲屎，黎緊五星運動應該大勝，下半年精彩

德國一定唔會。佢既野心路人皆知，兩次大戰都收復唔到歐洲，就係用歐盟去一統歐洲。
其實歐洲除左英法德，其他都真係窄窄地，特別東歐個堆

又回歸一個問題，有病係唔係一定要打強心針唔俾佢死但變疆屍呢。。。。愛爾蘭同冰島就係一個例子，幾年捱過又一條好漢，仲好過之前。

西班牙好少少，因為佢個債有好多係當年樓爆做成，同時佢地個產業叫做平衡均勻過意大利同希臘，健康好多。佢地緊縮咗之後捱到而家都見家鄉啦，葡豬種算係攪掂晒 (雖然包括要賣國家能源資產比中共)

希臘同意大利就真係成個國家都抵死。以前我都會同情，但你而家睇返香港、大陸、馬來西亞，你就知佢地如果要監察政府同改變政局易幾多。佢地拿高福利高退休金果十幾廿年又唔講？佢地自己平民都好多人逃咗稅，然後屌人歐盟時又唔講？當年所有國家入歐時你都可以 say no咖喎，唔想的話仲可以歐洲內部移民搵工咖喎？你而家入歐後再拿人地個牌頭借到一街數，然後就話唔得呀你要我緊縮唔人道又唔符合經濟原則，應該接受凱恩斯果套呀，俾我再用你歐盟個牌頭借多啲、加大政府開支、帶頭刺激經濟，然後經濟好返就還到俾你 -- 你係其他國家信唔信、順唔順？你又咁識嘢，入咗歐再碌爆大家張卡，先嚟話要凱恩斯；你未入歐之前問題依然存在仲要無咁嚴重，咁你又唔果時攪？果時你啲「左派」蛇齋餅糉你你又唔屌柒佢不務正業掛羊頭賣狗肉？

德國市民都好撚慘，政府幫手找完數，外國同埋啲金融大鱷就做咗過海神仙，國內啲基建其實真係好多都溶溶爛爛、近乎功能上出問題的地步...

師兄睇佢個名就知佢住開咩地方，好難知道咩叫民權可貴

希臘同意大利唔同。希臘經濟好弱又唔平均，意大利唔平均得來佢食好多銀行業，你一脫歐對個整體 GDP 好大打擊。

得啦得啦，頭先去左睇戲
我左膠我認
人人都可以話自己慘
加泰人都一樣
不過當時加泰主席自己求人地EU認佢地獨立嘅地位，EU睇獨立只會攬炒。而加泰獨立只係一場一班人好好地，想脫離唔交稅嘅事。

唔係話人地更慘自己唔可以慘，馬德里政府仆街就一定，唔會撐佢。難民慘有人同情，可能你唔係，加泰獨立，加泰人嘅同情唔係無不過少好多，最少EU 唔埋單，可能埋唔起。

簡單講，就係觀感問題

歷史冇任何教育意義

我會話，加泰係做得合理，亦因此令人同情：佢做嘢合乎人權、社會基本權利、經濟有貢獻、無問歐盟或西班牙拿錢。佢只係歐盟要維持歐盟 (=歐元區) 一統的犧牲品。

你過多幾年，歐洲經濟好返啲嘅話，可能會好啲，因為加泰獨立，加泰主席都話想即刻入EU

最慘佢喺歐豬班國家啱啱先叫好返啲，英國脫歐，難民危機等等大獲嘢出現嘅時候你再搞一單出黎。

歐盟本身唔傾向干預成員國既內政，特別係國家內部既分離主義問題
根本加泰就唔係例外

根本所有國家文化都唔同
統一就算同一個聯盟都唔會有好嘅一日

唔傾向 根本係笑話
依個年代，佢地為咗保住歐盟都唔知係幾多傳媒、政黨落手
十年前仲可能有人信，但依家仲信嘅同信一國兩制冇咩分別
依家歐盟同支那嘅枱底手法一樣，淨係錢已經影響唔少啦
歐盟冇講過加泰問題？你係咩平行時空？

唔會啦... 歐盟其實最想就係英國咁：你脫歐，最好就脫果時好煩 + 好大損失，就真係脫咗都好，都最好衰過未脫，咁就會令大家都覺得甩脫歐無著數，唔敢脫。

所以佢最唔想就係見到冰島愛爾蘭呢類(半) default 後翻身的例子。

歐元歐元歐元：呢個係歐盟所有設計及政策的真正軸心。影響到佢的，就會被歐盟攪到雞毛鴨血。所以唔干預果時，即係你唔影響到歐元帶來的連環船效果。當你會影響到時，佢就會重手出擊。

加泰獨立後都想入返歐盟，關咩保唔保歐盟事
歐盟咪話呢d係你地自己圍內既事，自己拆掂佢
只係成員國自己都有分離主義問題，肯定唔會鬆口干預者

歐元嘅成立係一個經濟政策，EU嘅前身都係歐洲之間嘅經濟同盟

點解今次意大利總統會玩咁大，佢同幫極右助選同倒歐盟米無分別

輿論戰邊個唔識用？
加泰無自己媒體？
香港都有大公有蘋果
所有政治組織都係中共？

財政部長呢個位咁重要
邊個唔同方向嘅做佢可能會覺得遲早都會意見不合
長痛不如短痛

冇咗加泰嘅西班牙你覺得唔會問題嚟咩？
而且經濟聯盟嚟講，「維穩」點都係佢地first priority，有國家因為分裂個經濟食屎，佢地會有好處咩？

同埋「唔會干預」我唔知你邊個平行時空聽返嚟，可能你有你自己一個「干預」嘅定義。或者你係信支那冇干預香港嘅人

曲線意獨啲fd嚟
依啲垃圾國家，偷呃拐騙窮失業難民貪污咩都有
依啲嘢其實逼於無奈

歐元區同歐盟成員兩回事黎

啫係你認同我講咩
噉你唔會唔識答返你自己個喎

唔講唔知添

你可以咁講，因為成件事係煤炭同盟 > 歐洲共同體 > 歐盟。但由一般性聯盟變成用共同貨幣果步變化好大，因為代表住大家統一咗部份財金政策、定價權、貿易(結算)結構、信用額、債務承擔，所以佢唔止係一般的經濟政策，而係制定緊歐洲區內區外嘅一個新的經濟邏輯 -- 例如要同作為國際儲備貨幣的美元在某啲範疇分庭抗禮。

見到大家講講下去左脫歐
我只係提下大家意大利個經濟部長只係反歐元啫

btw, 巴打朝早晚上凌晨都見到你
你真係勇猛

晚安

我同意歐盟唔會干預加泰獨立係笑話
不過講到歐盟同中共一樣會唔會太美化中共？

歐盟係唔想獨立成功，但係歐盟本身作為經濟統合為主既聯盟
對佢黎講保立明面既中立有助提升佢既影響力同埋獨立性
加泰無中央政府同意無獨立武裝無外國支援撚會獨立得成，歐盟使鬼出手咩
你不如話下除左得把口之外，歐盟仲點干預加泰獨立

所以我講「枱底手法」囉
枱底講緊嘅係經濟誘因
一有利益糾葛，邊個會俾你搞事，講咩都假

好似蘇亞雷豬門前手球拍返個波出嚟咁

歐元區
貨幣政策就大家綑綁係一齊
但財政政策就各自為政 咁又點會行得通？

一係就各國都交出自己既財政決策權 以後由一個歐元區財務部長統一管 (政治阻力極大)
否則 注定一要解體

但你知唔知推佢上去嗰兩個黨係咩黨先
人地係疑歐派嚟

你朝早唔係我朝早

話係咁話囉，但其實你見好多時歐盟但非歐元果啲在歐盟入面都好佛系，因為其實如果唔係用歐元的話，其實歐盟本身真係無咩好大特別亦無咩好大影響...

唔知點解我覺得關貝老提前出山事，就算提前大選極右都未必可以擴大或者保持優勢

所以前排咪講過下united state of europe(啫係德意志fourth reich）
根本成個歐洲從來冇統一嘅條件
各國文化唔同，各自為政就最好

點解，可能啲保歐派會驚極右上台出黎投票？

佢地而家嘅國盟衝突好有美國嘅州聯邦衝突

歐州統合本身仲有另一個因素，係美蘇冷戰中團結保障返歐州既利益
只係而家敵人無左就

啫係啲逼婚case囉
歷史上都唔少依啲不合時宜嘅嘢
之前爆鑊希臘債務危機都未識死

United States of Europe係 Churchill個時已經有講 但我諗個時啲人都係9UP下 學術討論下

係估唔到啲人今日真係走去實現咁痴線

好詳細

巴打可唔可以解釋下意大利bond yield低過法國同德國bond yield呢個現象？

既然信用都連為一體 咁點解係債價上分別又咁大 意大利債被拋售 其他國家就冇

其實又可以換個類似的例子類比。你當歐盟係一個國，意大利係一個省。咁呢個省同個國的關係，可以有兩個極端：

1) 湖北省有好多地方債>可能爆>但中央會救>應該無事>息口就唔會癲
2) 加州有好多地方債>可能爆>聯邦政府唔會救>真係可能有事>息口發癲

講返轉頭：因為歐盟個牌頭下大家都可以發歐元債。條債數係個國家自己的 (e.g. 意大利)，但歐元的信用及購買力就係大家的 (當得德國、法國、意大利三個，而且三個咁高咁大啦)。

咁的情況下，就有意大利自己的歐元債息 (睇意大利本身掂唔掂、啲人信唔信佢而定，因為條數係問佢借)。

如果意大利唔掂爆咗，咁首先大家就會唔信意大利呢個國家 (佢呢個債仔唔掂)。以前用里拉時就無嘢的，因為里拉係用意大力的經濟力 backup。人地見你 default，就唔信你國家的經濟力，你里拉咪變廢紙囉。

但用歐元後就唔同，意大利國債 default，會「繼而」令人 (例如手上有歐元的人) 唔信歐元的信用值：我當初買歐元時，你話有三個國家的經濟實力back up，所以1歐我用3蚊買，點知原來你有個國家係唔掂的，啲債係有借無還的，即係個經濟力/ back up 力量根本食唔起，可能得其餘兩國的 25% 力量!!!

咁歐元就會跌 -- 唔係一般波幅，而係要結構性地被重新估值，例如1歐只值2.25蚊。咁即係點？即係意大利唔掂，就會搭沉德、法條船，令佢地手上的錢奶都廢埋一份 (唔計其他例如對經濟前境、資產價格波動果啲影響住啦)!!!

再呢個情況下，如果意大利到期還唔起錢，德法兩國係唔會比佢走數的 (default)，因為意大利雖然條數係自己，但佢之前借出去的歐元係拿三個國家的信用值做 back up，即係變相其實意大利有份拿咗人地 (用緊舊幣時) 啲錢借咗出去。為免被意大利咁樣偷咗自己雞令自己上身，德法會情願幫意大利同債主傾新雕：意大利會繼續還，但可能少啲息，拖長還，仲應承你之後俾你間中睇下盤數，佢都會自己平日節衣縮食 (緊縮)。

咁債主見咁都無法子，好過 default，始終咁的情況下他日都會拿返有德法意三國 back up的錢。德法都開心，因為意大利而家係佢要捱，佢死佢事，頂多幫佢出零頭。只要意大利唔 default，歐元整體信用值無跌 (或少啲啦，變咗可能1歐值2.75蚊)，咁就ok，德法就可繼續享受前 post 講的好處。

但意大利就 PK 了，要節衣縮食，仲要拖出比之前更長的時間先還得晒條數。咁點算？唔可以又留在歐元區，但又唔還債、唔緊縮喎... 二者只可選其一喎...

當年希臘就係咁。同時希臘人無骨氣又廢，唔夠 pok 脫歐用返德拉克馬，再捱痛然後靠平匯食外國貴錢翻身。結果就俾人拖到啲拖還到4、50年後，仲要緊縮，唔止令經濟蕭條，仲令到經濟規模都收縮埋。咁而家意大利就又「作勢」走到去上面果個二選一的路口。

要唔出事好簡單：當初入歐後，睇返住自己個經濟力嚟賣債，唔好當歐元呢啲勁嘢係以前自己啲垃圾錢咁看待，咁就唔會出事。但啲政府心雄又貪心，歐元牌頭咁勁，不用白不用；人民又隻眼開隻眼閉、享受高福利或催谷出來的經濟增長又唔出聲，呢啲就唔知邊個先係最大責任了。

補充：而家係意大利的 10 年 bond yield 升到 3.x %，德債的 yield 跌到 0.2x%。

自由唔掂就漸漸會走向極權
事急馬行田
唔搞依啲嘢夾實某啲「害群之馬」，死嘅係全歐
歐盟本身就唔係個個國家都係德國嘅經濟管理文化，經濟統一咗佢，一定有啲國家會食屎同變大食懶
依家係有啲國家仲會用返自己國家嘅文化同經濟情況去管理，但錢就拎成個歐盟credit去借，本身冇咁大個頭都可以俾佢戴咁大頂帽
所以最後只會變返殖民主義，一切宗主國管返

由得佢好似冰島咁破產

而家係意大利的 10 年 bond yield 升到 3.x %，德債的 yield 跌到 0.2x%。 <<<所以呢個息差係反映意大利違約 德法又唔救既風險?

布兄你覺得意大利可以係現行框架爭取到幾多野, 睇返各地評論都覺得意大利無可能脫歐, 只會爭取緊縮少啲, 你覺得歐盟會有幾大讓步, 會唔會好似2010歐債危機咁?

其實意大利兩個Populist Parties係Campaign同聯合政府的聲明中，基本上都冇承諾過退歐，而家搞一搞都幾麻煩，仲要EU Budget Commissioner亂講野

可以咁講。

德國國債你可以偷懶當佢係歐洲央行債咁睇

差咁多 姐係反映市場覺得呢個風險都幾大？

唔會脫。。。

1) 意大利係歐盟第三大經濟體，脫歐的話歐盟必散
2) 佢表面問題係民眾唔想緊縮，事實係銀行及保險業唔願整頓啲又爛又亂的債及相應的放數文化
3) 意大利都尚算身嬌肉貴。而且佢gdp有70% 係service industry， 當中好多都係銀行金融。而家都話，棄債脫歐對佢個影響唔止係國家信用或匯，而係會打瓜埋銀行及保險業個長遠信用 (專做地區性中小企實業融資及保險)。
4) 所以成件事個債務結構同希臘似，但佢個經濟結構勁希臘好多，幅度都差好多

結論: 似阿女要脅撼頭埋牆要阿媽加零用

煩囉，其實意大利而家咁玩都令好多人好煩。歐洲停qe要再推遲，美國加息都好可能變成全年3次。

最新budget 西意希每日都加幾百億歐元budget, 東歐就減

搞到咁大鑊都只係3%證明大家對歐元仲有信心，證明離開歐元區根本唔係選項。無德國backup意大利根本無能力去維持足夠信用去支撐貨幣。

歐洲各國，得別係西歐，之間的分別肯定低過美國東岸同中南部bible belt之間的分別。

3%好少咩？

美國國債好似都咁上下

對面海阿根庭一有危機已經就黎破10%

咁國家利益關唔關人民事?

佢既講法比我諗起以前既蘇聯

雖然我都覺得eu搞搞下同ussr 差唔多咁

係呀，對比當年印尼而家阿根庭果啲真係唔當一回事。但而家個息反映主要唔係脫歐，而係佢攪亂歐元區經濟同財金的風險。。。

你講笑下話

條傻仔仲要係德國人黎
捉哂蟲

仲有意大利一但離開歐元區，係無足夠能力維持信用的情況下重新發行的里拉只會係廢紙，人民根本唔會肯用歐元換廢紙，新貨幣可唔可以正常係國內流通都成問題。隨時好似有啲非洲國家咁，國家有發行貨幣但人民只願意收美金

你搞笑咋？
特別乜撚嘢？
唔係整體同整體比，你搬依個龍門有咩用？
依家擺明講緊歐洲出事嘅都唔係「西歐」嗰啲啦，意大利已經唔係西歐啦、希臘都唔係西歐啦
何況西歐只有葡萄牙、西班牙、法國，再過啲開始唔計㗎啦，噉你玩晒啦
淨係西班牙國內加泰同馬德里都稱唔上少分別，你仲要講西歐已經係「特別」

越遲停QE對歐盟真係無數，美國又減稅又利率正常化，遲停QE真係益哂美國佬

係討論歐盟的context德國以西包括德國都係西歐。呢堆國家係基本政治同社會文化，包括政治體制、人權、福利國家、宗教同政治的關系呢堆國家組成的核心議題上無根本上的分別。

歐洲不嬲都怕死同慢兩拍，但其實好多時呢個先係真正死因

當年USSR 都係口講union
實則上就高度集權
削弱各加盟共和國既自治權
為左實現共產主義偉大夢想而一齊努力

望返EU
都有幾分相似